\section{Reaktionstests}
\lmed

\subsection{Positionswechsel}

Wichtig zum Verständnis: Die \code{millis()}-Methode gibt die Anzahl Millisekunden seit Programmstart an.

\begin{lstlisting}
float x = 0; // Position des Kreises
float y = 0;
float radius = 60; // Größe des Kreises
int counter = 0; // Zähler für Treffer

void setup() {
	size(500, 500);
	textSize(32);
	
	x = random(width); // Zufällige Startposition
	y = random(height);
}

void draw() {
	background(255);
	
	float reactionTime = (millis() / 1000f) / counter;
	float distX = abs(x - mouseX); // Abstand berechnen
	float distY = abs(y - mouseY); // abs() für Betrag
	
	if (distX < radius // x/y-Abstand kleiner als der Radius?
	&& distY < radius) {
		x = random(width); // Neue zufällige Position
		y = random(height);
		counter++; // Treffer zählen
	}
	
	fill(0);
	text("Reaktionszeit: " + reactionTime, 40, 80);
	
	fill(0, 255, 0); // Grün
	circle(x, y, radius*2); // Kreis zeichnen
}
\end{lstlisting}

\subsection{Farbwechsel}

Um die Farbe des Kreises beizubehalten, wird \code{background()} nur zu Beginn und am Ende des Spiels aufgerufen.
Mit \code{noLoop()} beendet man das wiederholte Ausführen von der \code{draw()}-Methode.

\begin{lstlisting}
float x, y;
float radius = 60; // Größe des Kreises
int counter = 0; // Zähler für Treffer
int targetMillis; // Zeitpunkt, ab welchem der Kreis aktiv wird
boolean isActive; // Kreis aktiv
boolean mouseInside; // Maus im Kreis
float reactionTime; // Reaktionszeit
float totalReactionTime;
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=9]
void setup() {
	size(500, 500);
	textSize(32);
	targetMillis = millis() + round(random(1000, 5000)); // Startzeit
	
	x = width / 2; // Position des Kreises
	y = height / 2;
	totalReactionTime = 0;
	
	background(255);
}

void draw() {
	noFill();
	
	float distX = abs(x - mouseX); // Abstand berechnen
	float distY = abs(y - mouseY); // abs() für Betrag
	
	mouseInside = distX < radius && distY < radius; // Maus im Kreis?
	isActive = millis() > targetMillis; // Kreis aktiv?
	
	if (mouseInside && isActive) { // Maus im Kreis & Kreis aktiv
		counter++; // Treffer zählen
		totalReactionTime += millis() - targetMillis; // Reaktionszeit zusammenzählen
		targetMillis = millis() + round(random(1000, 5000)); // Neue Zeit berechnen
		fill(0, 255, 0);
		
	} else if (mouseInside && !isActive) { // Maus im Kreis & Kreis nicht aktiv
		targetMillis = millis() + round(random(1000, 5000));
		
	} else if (isActive) { // Kreis aktiv, Maus nicht im Kreis
		fill(0, 0, 255);
		
	} else { // Kreis nicht aktiv, Maus nicht im Kreis
		fill(255);
	}
	
	circle(x, y, radius*2); // Kreis zeichnen
	
	if (counter >= 5) {
		background(255);
		fill(0);
		reactionTime = (totalReactionTime / 1000f) / counter; // Reaktionszeit berechnen
		text("Reaktionszeit: " + reactionTime, 20, height / 2);
		noLoop();
	}
}

\end{lstlisting}